日本記者提到37%港人考慮移民 外交部：我不知道你這問題是甚麼意思，中國來去自由。

6月4日，在外交部記者會上，日本共同社記者提問，最近香港中文大學公佈的一則民調稱，香港約有37% 的人考慮移民國外，這個比例為何突然增加？中方是否介意他們移民去國外？

趙立堅回應：我不知道你這問題是什麼意思，中國來去自由。

自由同中國永遠無可能出現係同一句句子度

中國保障言論自由
但唔保障言論後嘅自由

中共:你再移民我都可以令你被中國國籍

中國來去自由，只要你唔係坐洗頭艇到中國

咁又屌英國?

定係呢個戰狼外交家其實都有幾本唔同國家護藉未俾黨知

雙標狗
又唔比我地去英國

食屎狗！！！ ～～～～～

中國最自由啊！！！！～～～～！！！！～～～～！！！！～～～～！！！！～～～～！！！！～～～～

打飛機打到傻
跟住比黑人攞中國護照又狂屌
問點解得黑人願黎 無白人

咪L再講蝗語啦
雙重標準呀

香港人從來冇申請過中國籍

北韓國籍都好難拎㗎 吹奏埋北韓呀?
外國難拎係人地要專才同錢
支那同北韓難拎係因為政治理由
就算易拎除左第3世界都冇人想去拎啦

又好似係 無啦啦變哂做中國人

由此可見大部份想走既人都係高學歷, 年紀輕, 高收入, 香港既呢班人走減一半就精彩了

所有黃絲都走，
到時香港就只有一種聲音喇！
好事黎！

引入中國專才

送都唔撚要啦屌

中國無自由

中國來去自由
冇話啲人自由喎
中國又贏

中國貪官來去自由

唔好俾我睇死
狗共到時一定玩鎖港

外交部：想走快d走 要地唔要人

每人都有一次機會

如果加危一個字叫中國式
就咩都可以了

中國式民主
中國式邏輯
中國式社會主義
中國式合約

中國個visa可以免簽幾多個國家？

原來回鄉證係一個大騙局

去台灣讀書都唔得喎

本土派但係想移民

Agger

好撚好笑

中國籍送俾我都唔撚要

你依句咪係

其實佢最想我地走 14億人換落黎

入藉中国應該係地表最難

在中國人眼中深圳搬到北京也等於移民

中國只可以自由一次

佢想要個皮係香港，個芯為黨服務，當全世界係傻仔

來去自由但由聯合聲明開始就一直干預 bno

好拙劣既答問技巧

唔知即認傻仔

言論自由: 0/1

黃絲香港人走晒，可以直接當香港同中國一模一樣
唔會再有國際社會認可既金融中心同上海深圳有咩分別

中國來去??（由於內容未符合國家安全，因此未能顯示）

我都覺，啲支那人仲話答得好

唔係話沒收passport咩

內地官媒繼續為「港版國安法」造勢，《環球時報》總編胡錫進在專欄中承認香港「人口成份很複雜」，「有一少部分人的確沒把中國當自己的國家」，中美已在香港問題上「攤牌」，聲稱北京的資源、決心都「佔上風」，美國的高調回應，在國際上是「雷聲大雨點小」，仍改不了「中方主導」的局面。《環球時報》昨日發表社評，指中美博弈下，部份港人沒把中國當自己國家，把自己的利益與美、英「綁定」，形同賣港賣國。

哈哈最尾個個

咁我地而家搞BNO關佢咩事

中國來去zy

笑撚到仆街

zf

曲線要講明

得返啲窮鬼廢老

冇咗香港人香港個皮等於冇咗，香港最有價值就係香港人
真係唔識架啵，所以上海咁多年都贏唔到

送都唔要拉，屌
中國人=無衛生，無禮貌，無文化，玻璃心，唔講道理，邊有人想做中國人

長期九唔搭八咁 想點樣
呢個位其實智障都做到

只有一次機會的言論自由。

笑撚咗

本土派先係最感覺到絕望嗰班
泛民同中間啲嘅人可能仲有唔少相信逼到中國行一國兩制就可以返返去以前咁

社會信任低連出街都唔比，仲話出入自由？

Push

話時話，爽死了？

人走得呀，錢留低得架啦

屌係真
唔係話分化，
但97前喺香港出世嘅人突然會自己改左國籍
成件事已經好撚奇怪

成日都話，你鍾唔鍾意都好，你97前出世就係英藉。出世冇得揀，但一到97又要再被逼加多個支藉，所以話香港人不嬲都係雞嚟任人屌

中國都唔知幾想真香港人走曬 換曬上面D人落來LA